比利時情報官當俄諜 恐洩歐盟機密

比利時情報官當俄諜
恐洩歐盟機密

比利時一名情報高官涉嫌為俄羅斯當間諜，現正被軟禁，事件令外界擔心，北約和歐盟（圖）以比國首都布魯塞爾為總部，俄諜滲透會危及這些國際機構的安全。

該名未有公開姓名的少校，是比利時情報與安全總局（Giss）對外安全部的科長，負責反間諜工作，被另一反間諜人員去信當局告發，指他2016年在塞爾維亞一次特別行動，向一名相信是俄軍總參謀部情報總局（GRU） 特務的女子，提供機密情報，現正被聯邦檢察官和國會一個監督委員會調查。

外界擔心事件嚴重性，或比得上2009年的愛沙尼亞俄諜案，該國國防部前高官希姆（Herman Simm）被指向俄洩露386個歐盟和北約檔案，部份被列「秘密」和「機密」。

情報局內鬥嚴重

Giss的風波接踵而來，據報其反間諜部門負責人范登博爾，因涉非法把機密文件碎紙和管理不善，上月底起被停職。另外，日前有報道指比利時兩名情報高官2016年瞞着國防大臣，到大馬士革跟敍利亞巴沙爾政權談判。傳媒指事件反映比利時情報部門山頭問題和內鬥嚴重。

英國《衞報》

上一則
上一則
美槍手血洗工廠殺5人 遭警員轟斃